犯法要負責|女警涉向被捕人士索折扣買名牌受審 事主稱錄口供期間被告謂「畀緊機會你」

隸屬油尖區刑事調查隊的偵緝女警調查一宗詐騙案期間，涉嫌接連向報案及受查人士索取員工折扣價，以購買名牌手袋及耳環等。廉署拘捕該名女警及兩名店舖職員，分別控以公職人員索取利益及向公職人員提供利益等七罪，三人今否認控罪受審。受查女商人供稱，兩名男警替她錄口供期間，涉案女警問她是否可利用折扣價購買名牌手袋，稍後又表明若果她於一個月內還款的話，便不會提出起訴，更謂：「而家畀緊機會你。」

本案三名被告依序為女警李倩華（29歲）、Gucci香港獨家經銷商（GGL）部門經理梁慧嘉（46歲）、以及麗生珠寶有限公司文員庄澳琳（32歲）。

李被控四項公職人員索取利益罪及一項公職人員接受利益罪。她被指於2017年11月至2018年2日期間，分別向另外兩名被告、詐騙案嫌疑人莊思敏及報案人黃姍姍索取折扣價利益，以取得多款名牌產品，作為調查該案的誘因或報酬。另外兩名被告則被指於2017年12月及2018年2月，分別向李以折扣價提供一對波鞋及一對耳環，各被控一項向公職人員提供利益罪。

指事主一旦聘請律師便會將她帶上法庭
控辯雙方承認事實透露，梁庄二人於2017年6月向警方舉報女商人莊思敏詐騙。李於同年7月被指派調查該案。

莊思敏今供稱，她現時任職美睫師。2017年9月20日，她在機場離境時因涉嫌詐騙被捕。及後被押解到尖沙嘴警署，首被告問她是否認罪以及會否還錢。她表示不會認罪，但會還款。莊又問首被告當日可否保釋，首被告稱不可以，又指一旦她聘請律師，便會將她帶上法庭。

其後首被告帶莊去錄口供，由兩名男警負責錄取，其間首被告曾入房觀察，並問莊是否可用折扣價購買名牌手袋，當時兩名男警亦在場。莊答稱：「有，我可以攞到折扣。」首被告聞言，沒有回應便離開房間。

未幾首被告返回房間，向莊指若果她願意還款的話，須於一個月內處理好，並表明「而家畀緊機會你」，不會提出起訴。莊則問首被告可否幫她向報案人「拉長少少還款期」，首被告回應稱自己只負責拘捕。

莊坦言，當李問她可否用折扣價購買名牌時，她心想「佢會唔會幫我同報案嗰兩、三個告我嘅人講，可以幫我拖長少少時間還返呢筆錢？」 而她認為，李所指的「畀緊機會」，是要求她協助以折扣優惠買手袋。

女警再問折扣價 事主反問：咁大鑊仲繼續做落去咩？
莊續供稱，她獲保釋候查期間，須每月一次返回尖沙嘴警署報到，並由首被告處理報到手續。當她同年約11月第三次去警署報到時，首被告再問她可否用折扣價購買名牌手袋，她聞言反問：「都已經咁大鑊啦，仲會繼續做落去咩？」最後一次報到時，首被告再問同一問題，莊回應指：「我真係冇做喇，如果你真係要買，可以搵Karen（第二被告）或者余家敏（譯音）。」

莊在辯方盤問下稱，當日在警署錄口供時，有其他警員在場，而她曾向一名林姓警長表示：「我都係俾人呃，我要搵錢飛去泰國，你放我出去先，我會好乖返嚟報到！」林回應指，她需要聘請律師，與三名報案人處理和解事宜。

辯方指出，莊在警署向首被告透露，她可代購多個名牌貨品，並表示「其實乜嘢都會賣，冇乜錢可以賺」。首被告則口吻嚴肅地回應稱：「咁你買呢啲Hermès、Chanel、Celine、LV有折咩？正價買完，大家都知幾多錢，咁你賺咩呀？」莊全部同意。

莊亦同意辯方所指，她知道首被告不能決定案件方向，而是須向上級匯報，由其上級決定。她亦同意，其代表律師曾直接聯絡三名報案人，表示她願意還款，該三人亦表示有意和解，而首被告沒參與有關談話。

辯方又指，莊於同年10月往警署報到時，向警方表示已準備好還款，並將有關款項存放在律師樓，當時有林姓警長、首被告及其他警員在場。莊全部同意。

辯方續指，當日莊曾與多名警員閒談並「有講有笑」，其間她問現場所有警員有否需要代購產品，但沒人理會。莊不同意，指當日是首被告向她查詢買袋事宜。審訊明續。

【案件編號：WKCC1323/20】

月入幾皮仲要咁樣搵著數

英文唔好移民唔到咪喺香港充囉

詐騙案嫌疑人莊思敏
係唔係tvb條賤婦

大把
之前新識一個老師 知我做名牌護膚品
即刻係度r折扣
我表明話冇 即刻黑面
大把呢d大種乞衣